(中國高鐵) 乘客頻坐霸王車, 挑戰查飛狗: 「你憑什麼查我車票？」

霸座頻現！ 陸研擬更嚴厲「信用懲戒」
2018/12/15 12:23

大陸乘客的霸座事件，到底有多頻繁呢？最近在大陸高鐵上，就又發生兩起霸座和逃票的行為，而且霸佔別人座位旅客還很囂張，不但辱罵其他勸阻的乘客，甚至動手打人。現在大陸官方要出重手了，他們正研擬相關措施，針對高鐵霸座的旅客，施行更嚴厲的信用懲戒。

霸座乘客vs.高鐵警察：「他憑什麼查我車票？(我憑什麼不能查車票？)你憑什麼查我車票？」

列車長vs.霸座乘客：「我有權利看您的車票吧？(你過去過去過去)」

說什麼也不把票拿出來，因為這名要從湖北前往上海的男子，搭的是長途火車，買的卻是短程票。

霸座乘客vs.高鐵警察：「你拍什麼拍，你侵犯我的肖像權了，你什麼意思啊你？(就這個意思，我們執行公務，你不要擾亂車廂的公共秩序)。」

不給查票、大吼又動手，態度囂張的男子付出了代價，他被處以行政拘留5天的刑責。不管是霸座或逃票，被抓到都得受罰，偏偏還是有人要以身試法。

勸阻乘客vs.霸座乘客：「別動手！別動手！(我動手了嗎？)你先動手的！(我動什麼手了？)」

這個北京的大媽同樣霸佔別人的座位，其他乘客好心勸阻，沒想到大媽卻認為這群人多管閒事、欺負人，她乾脆大鬧車廂。

霸座乘客vs.勸阻乘客：「我動手啦，你動手了，我們集體作證，我是個女的，有本事把我打死。」

無理取鬧的大媽也因為涉嫌擾亂公共秩序，被行政拘留7天，而且必須接受信用偵信，1年內禁止搭火車。

事實上，大陸發改委正研擬最新條款，加速建構一處失信，處處受限的信用懲戒，這種習慣霸座的旅客，未來將可能受到更嚴厲的處罰。

更新時間：2018/12/15 12:23

1年冇得搭火車即係除左隔離村之外邊度都唔駛去

都係坐覇王車 冇分別

不意外

咁又係 大陸搭火車係求其望下張證同飛 基本上車上查飛個陣你避開左就唔會再攪你 即係好多停左牌既都仲揸緊車咁

霸座乘客vs.高鐵警察：「你拍什麼拍，你侵犯我的肖像權了，你什麼意思啊你？

強国思維

這就是中國.jpg

呢D先係勇武, 香港都係咁

連登仔: 比查飛狗捉到 但係我唔會氣餒㗎

大陸搭火車好嚴 行李要過機

所以某D連登仔要學習

之前好似有片

係 咁唔帶行李未得囉 但之前返去好似19大定20大 個fd有個水樽 個guard叫佢飲一啖水先比過 勁撚獸 cls

連登仔同中國人一撚樣

睇到慣哂

你無飛點掃code入閘

如何防止唔買飛搭火車既蝗買飛搭火車

佢地買飛都要嘟身份證

講橫豎搭霸王車果班真係鳩噏無極限

咁似香港人

收皮啦
我地香港人高尚好多架
會比2蚊
唔好屈

似係宣傳信用制度多啲

剛剛連登仔先至集體圍屌查飛狗